%Archivo de cabecera para utilizar con la extensión TexText de Inkscape y así
%poder escribir matemáticas con LaTeX (menu Extensiones-->Texto-->TextText)
%En las fórmulas matemáticas es recomendable usar \! antes y después de cada
%operador para que no ocupen tanto espacio, que en las figuras que da feo
\documentclass{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{slantsc}
\usepackage{harpoon}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{siunitx}
%Redefinición del comando \vec para que escriba vectores en negrita. Si se usa
%con asterisco, \vec*, pone en negrita las letras griegas. La definición antigua
%de \vec se salva en el comando \Vec. Eel código lo he sacado de
%https://listserv.rediris.es/cgi-bin/wa?A2=ind1611&L=ES-TEX&F=&S=&X=E9E21A613255BB126F&Y=jgpallero%40gmail.com&P=5249
%Declaro el comando con \DeclareRobustCommand porque si no (por culpa del
%\@ifstar) da problemas al usarlo en captions de figuras
\makeatletter
\let\Vec\vec
\DeclareRobustCommand{\vec}{\@ifstar{\boldsymbol}{\mathbf}}
\makeatother
%Definición de vector con versalitas cursivas y flecha encima
\newcommand{\vecf}[1]{\overrightharp{\textsl{\textsc{#1}}}} %Com paquete harpoon
\newcommand{\vecfl}[1]{\overleftharp{\textsl{\textsc{#1}}}} %Com paquete harpoon
% \newcommand{\vecf}[1]{\overrightarrow{\textsl{\textsc{#1}}}}
%Versalita cursiva
\newcommand{\vc}[1]{{\textsl{\textsc{#1}}}} %Necesario paquete slantsc
%Comando para que las primas salgan más abajo de lo normal cuando las escribimos
%con \vecf y  \vecfl. Hay que ponerlas entre $$
%https://tex.stackexchange.com/questions/313902/lowering-the-prime-symbol
\newcommand\miprima{\mkern1mu\raise0.525ex\hbox{$\scriptscriptstyle\prime$}}
%Definición de operadores
\newcommand{\grad}{\operatorname{grad}}
%Abreviaturas de máx y mín (no sé por qué se definen, ya que spanish lo hace)
\newcommand{\amin}{m\'in}
\newcommand{\amax}{m\'ax}
%Redefinición de algunas funciones trigonométricas para spanish de babel
\renewcommand{\sin}{\sen}
\renewcommand{\tan}{\tg}
\renewcommand{\arcsin}{\arcsen}
\renewcommand{\arctan}{\arctg}
